# برنامه‌ریزی SFD1400

روز آزادی نرم‌افزار همه ساله توسط بسیاری علاقه‌مندان نرم‌افزار آزاد در نقاط مختلفی از جهان گرامی داشته می‌شود. تاریخ رسمی این روز در سال ۲۰۲۱ مطابق رویه همیشگی، سومین شنبه ماه سپتامبر مصادف با ۱۸ سپتامبر خواهد بود. با این حال (به احتمال بسیار زیاد) آزادان این جشن را یک روز جلوتر و در روز جمعه ۲۶ شهریور برگزار خواهد کرد.

امید آن می‌رود که گروه‌های مختلف در ایران و افغانستان، مستقلا این روز را گرامی بدارند. با این حال چنانچه تمایل دارید در آزادان کنار هم این برنامه را برگزار کنیم، در چهارچوب طرح پیشنهادی از مشارکت در برگزاری برنامه‌ها استقبال می‌شود.

برای اطلاعات بیشتر می‌توانید [طرح اولیه](proposal.md) را بخوانید.

در صورتی ایده‌ای دارید که خودتان می‌توانید انجامش دهید، آن را در [این بخش](https://framagit.org/azad-on/sfd1400-plan/-/issues) اضافه کنید. چنانچه می‌توانید در خصوص [ایده‌های موجود](https://framagit.org/azad-on/sfd1400-plan/-/boards) کاری کنید، زیر همان موضوع نظر بدهید.

ترجیح این است که گفتگوها و هماهنگی‌ها در این مخزن انجام شود. با این حال، [اتاقی روی ماتریس](https://matrix.to/#/#azadon-sfd1400:matrix.org) در همین ارتباط وجود دارد که در صورت تمایل می‌توانید عضو آن شده و با دیگران گفتگو کنید.

در حال حاضر مسئولیت آزادان با مصطفی آهنگرها است.
